﻿## HOMEPAGE

GameFrameX 的 GameAnalytics 游戏数据分析的组件

**GameAnalytics 游戏数据分析的组件 (GameAnalytics Component)** - 提供游戏开发者集成和使用游戏数据分析的功能的接口。

# 使用文档(文档编写于GPT4)

## 简介

`GameAnalyticsComponent`是一个用于游戏数据分析的组件，它包含了不同类型的事件上报和计时器功能。该组件作为游戏框架的一部分，便于游戏开发者集成和使用游戏数据分析的功能。

## 初始化

在Unity的`Awake`方法中，`GameAnalyticsComponent`被初始化，并创建了一个`GameAnalyticsManager`实例。通过调用`Init`方法，完成具体的初始化过程，并设置`_isInit`标志为`true`，以确保后续的方法只在初始化之后被执行。

```csharp
public void Init()
{
    _gameAnalyticsManager.Init();
    _isInit = true;
}
```

## 计时功能

### 开始计时

`StartTimer`方法允许开发者为某个事件开始计时。在事件开始时调用此方法，并传入事件名称。

```csharp
public void StartTimer(string eventName)
{
    if (!_isInit)
    {
        return;
    }

    _gameAnalyticsManager.StartTimer(eventName);
}
```

### 结束计时

结束特定事件的计时，使用`StopTimer`方法，并传入相应的事件名称。

```csharp
public void StopTimer(string eventName)
{
    if (!_isInit)
    {
        return;
    }

    _gameAnalyticsManager.StopTimer(eventName);
}
```

## 事件上报

### 简单事件上报

用于上报不包含额外数据的简单事件。只需调用`Event`方法并传入事件名称。

```csharp
public void Event(string eventName)
{
    if (!_isInit)
    {
        return;
    }

    _gameAnalyticsManager.Event(eventName);
}
```

### 带数值的事件上报

上报包含数值信息的事件。调用`Event`方法，并传入事件名称以及相关的数值。

```csharp
public void Event(string eventName, float eventValue)
{
    if (!_isInit)
    {
        return;
    }

    _gameAnalyticsManager.Event(eventName, eventValue);
}
```

### 带自定义字段的事件上报

上报包含自定义字段的事件。在调用`Event`方法时传入事件名称和一个字典类型的自定义字段数据。

```csharp
public void Event(string eventName, Dictionary<string, string> customF)
{
    if (!_isInit)
    {
        return;
    }

    // 将字符串字典转换为对象字典
    var value = new Dictionary<string, object>();
    foreach (var kv in customF)
    {
        value[kv.Key] = kv.Value;
    }

    _gameAnalyticsManager.Event(eventName, value);
}
```

### 带数值和自定义字段的事件上报

上报一个同时包含数值信息和自定义字段的事件，需要调用`Event`方法并传入事件名称、事件数值以及自定义字段的字典。

```csharp
public void Event(string eventName, float eventValue, Dictionary<string, string> customF)
{
    if (!_isInit)
    {
        return;
    }

    var value = new Dictionary<string, object>();
    foreach (var kv in customF)
    {
        value[kv.Key] = kv.Value;
    }

    _gameAnalyticsManager.Event(eventName, eventValue, value);
}
```

## 使用事项

- 请确保在使用组件的任何方法之前，组件已被正确初始化。
- 若`_isInit`为`false`，则不进行任何操作，确保了只有在组件初始化后事件上报或计时才有效作用。
- 上报的事件名称应该具有代表性和唯一性，以确保数据分析的准确性。

## 集成提示

- 工程中应引入命名空间`GameFrameX.GameAnalytics.Runtime`。
- 确保`GameAnalyticsManager`被正确实例化，并已经通过`GameFramework`注册。
- 对于自定义字段，使用`Dictionary<string, string>`类型保持键值对的数据结构。

# 使用方式(任选其一)

1. 直接在 `manifest.json` 的文件中的 `dependencies` 节点下添加以下内容
   ```json
      {"com.alianblank.gameframex.unity.gameanalytics": "https://github.com/AlianBlank/com.alianblank.gameframex.unity.gameanalytics.git"}
    ```
2. 在Unity 的`Packages Manager` 中使用`Git URL` 的方式添加库,地址为：https://github.com/AlianBlank/com.alianblank.gameframex.unity.gameanalytics.git

3. 直接下载仓库放置到Unity 项目的`Packages` 目录下。会自动加载识别